如何分辨便裝警員是否假警察？ 警方：「可拭目以待現場等待」

如何分辨便裝警員是否假警察 警稱可拭目以待現場等待

警方證實，網上流傳片段兩名在樂華邨巴士站持警棍制服市民是便衣警員。對於便衣警員被質疑當時未有出示委任證，以及市民如何分辨自稱是警員的便裝人士是假警察、休班或便衣探員，警察公共關係科高級警司江永祥表示，市民如果有懷疑，可以拭目以待在現場等待，便裝真警察在拘捕行動後會召喚警車，警車稍後自然會出現。至於近日警方慣以普通私家車載走疑犯，汪永祥說，如果市民仍覺懷疑，可以致電警署，當值人員會確認相關執法行動。江永祥強調在情況許可下，警員必然會展示委任證，若果當時很忙又或有百人圍觀，每人都要求出示委任證，便可能未必做到。他說，警員在處理疑犯時有許多顧慮，不排除有人會藉機談話，發生危險事情。

RTHK 2019-09-16 18:38:22

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

市民如果有懷疑，可以拭目以待在現場等待，便裝真警察在拘捕行動後會召喚警車，警車稍後自然會出現。

即係留到你鳩拉路人

咁等到佢拉左人走埋都無警車到咁點

拭目以待在現場等待靈車出現

委任證使乜個個show一次，掛喺頸度咪個個都睇到囉，以前啲便衣都係咁做架啦，有乜咁難？

打柒佢咪知真定假

即係鼓勵大家包圍佢地, 唔比佢地走啦.
咪到時又9拉D人非法集結/非法禁固/阻差辦公/啊, 係你叫人留現場唔好走嫁